本土民主前線：最近捉鬼嘅風氣令我地好擔心

過去四個月，靠住「不割蓆，不分化，不篤灰」嘅原則，香港人凝聚咗史無前例嘅力量。前路儘管仲係一片黑暗，因為有各界手足嘅不離不棄，我地嘅未來從來未試過好似係呢一刻咁充滿希望。

前線、後勤、文宣，即使來自不同背景，有住不同嘅諗法，但為住五大訴求嘅共同目標，我地學識咗合作。為咗保護後勤嘅手足，前線可以冒住被捕、受傷、甚至死亡嘅風險頂喺前排；為咗前線嘅安全，後勤為前線提供最好嘅裝備同工具；哨兵為落場嘅手足提供即時嘅戰場資訊；有時前線做左啲大眾未必明白嘅決定，文宣組可以為前線手足解釋。

每個人喺呢場抗爭都有自己嘅崗位，只要大家肯行多一步，互補不足，終有一日我地可以除低口罩，喺煲底一齊唱香港國歌。

但係，最近捉鬼嘅風氣卻令我地好擔心，到底大家仲守唔守得住「不割蓆，不分化，不篤灰」嘅原則？捉鬼，捉到當然可以更加保障到手足嘅安全。但好可惜現時99%嘅捉鬼post，根本上就係一班冷氣軍師接受唔到前線抗爭者行得太前嘅產物。喺一啲火魔法、裝修、教訓藍絲嘅片／相下面，不難發現大量「多謝黑警臥底」之流嘅留言，又有人會執著一啲細節：「點解佢咁大隻？」、「點解佢有疑似警棍」、「點解佢身上有記認」，而質疑相／片中人係咪前線手足。更可怕嘅係，呢啲留言經常會得到大量嘅like。

網上捉鬼最反智嘅係，冷氣軍師，一群最唔熟前線環境嘅人，嘗試從一啲簡單嘅圖片、影片中搵出唔係前線嘅手足。每次見到冷氣軍師捉鬼嘅理據，唔識就嚇死、「請廣傳」，識嘅就真係笑死，「膠都廢事比」。

常見理據一，「真抗爭者唔會xxxx」。唔好意思，前線抗爭者唔係綿羊，唔係乖乖仔，而係由戰場嘅歷煉中進化出來嘅戰士。當呢個政權毫無底線地以性暴力、酷刑、謀殺等等嘅手段壓迫香港人，前線抗爭者必然需要無底線地抗爭。無底線唔得於無原則，抗爭者唔會針對記者或者無辜嘅市民就係最好嘅證明。中資／親中企業，係中国經濟殖民香港嘅工具；藍絲廢老，會打人，有機會身懷利器，甚至會用車撞向人群，係所有抗爭者嘅威脅；黨鐵，港共政府嘅幫兇，721開車門令市民被鄉黑虐打、831任由狗隻發癲咬人並拒絕交出CCTV、最近更成為運輸狗隻嘅交通工具，罔顧乘客安危。以上嘅目標受到抗爭者武力升級嘅針對可謂理所當然。This is WAR，唔係一句口號，而係香港今日嘅現實。抗爭者必須擴張戰線，喺任何有效嘅層面削弱對方嘅力量。前線抗爭者甘願以自己嘅前途、生命為賭注再行前一步，希望因為各種原因而不敢上前線嘅冷氣軍師都可以係思想上進化一下，與時並進。

常見理據二，「點解佢有記號／咁大隻」。如果你真係企過去前線，你就會知道前線有好多唔同嘅小隊。當個個都蒙哂面，兵荒馬亂之際，如果冇顯眼嘅記認，手足好容易搵唔番自己嘅隊友。正正因為有臥底嘅存在，如果前線手足落咗單，又認唔返啲隊友，佢就身處喺一個非常危險嘅位置。以有記認為由捉鬼根本就係無稽之談。以屠龍隊為例，有次佢地用粉紅色貼紙做記認，就被啲冷氣軍師當係鬼。用大隻做理由話係黑警更加係笑話，呢個時勢學生做下gym真係基本嘢。如果唔小心比啲Popo撳低左，唔練大隻啲又點走得甩呢？無錯，有時你係會捉到黑警，但更多嘅情況係捉錯咗前線嘅手足。試想手足打完仗筋疲力盡返到屋企，仲要比班除左9up之外毫無貢獻嘅冷氣軍師話係鬼會點諗？ 前線手足係稀有物種，希望大家好好珍惜，唔好9up捉鬼，誤傷友軍。

要捉鬼，唔好喺網上捉，係捉就落場去前線捉。喺前線嘅人係唔會有時間去睇Facebook、連登。就算咁好彩比你哋啲冷氣軍師捉中，資訊都唔會去到前線。但係如果捉錯人，就會傷害到真正嘅前線手足。 鬼點都會有，唔會捉得哂。前線手足一定要組小隊行動，唔好落單，唔好輕易相信陌生人，見到有手足比狗咬如果情況許可一定要救人。唔落場嘅，多啲share警察濫用暴力嘅畫面，Facebook／twitter／reddit／Instagram都係你可以發揮功用嘅地方，希望大家唔好再執著喺冇意義嘅捉鬼上面。

推 冷氣軍師收皮
前線係真戰場 係會死人
只要保持原則 專注做好自己 先可能最大化力量
你諗下你係前線 下下都諗住捉鬼 一定集中唔到 做要做既野

另外上前線 分小隊係保障黎 攻又得 守又得

劫獄未

前線同網路真係兩個世界嚟...

勇武派宗師本民前都開聲
希望冷氣手足同前線手足都花時間睇睇再反思下

捉鬼嘅真正目的係想勇武退場

部份冷氣軍師真係害死人

push

你覺得啲藍屍會信？信嘅永遠係淺黃嗰班，衰啲講句，同割蓆有咩分別

同意

推

見親啲咩「多謝黑警臥底」嘅留言就火滾，班手足玩完命仲要比人話黑警

和理非根本一直都想割

成日屌人唔好捉鬼,唔諗下點解比人懷疑係鬼
係因為你地到而家都仲未有刺殺行動呀
你刺殺幾百個建制政要
D人咪信你地搞革命囉
仲撚有人懷疑你地係鬼咩屌

你同班臥底做既都係D最撚影響民意既裝修
最唔撚影響民意既,包括各種暗殺或刺殺行動, 完撚全唔見你地做
梗係比人懷疑係鬼啦

你去刺殺囉

Push

幾百個？有冇list?

Aggar

民意，哦，明白。

點睇民調接受刺客仲多過接受裝修佬

[轉貼][中大民調] 難以接受的激烈行動：破壞港鐵24%;裝修15%; 打警察1%

tui

其實冇幾百個咁多
來來去去出位既咪得果幾個核心人物
最撚出位既到而家咩撚野事都冇,一條鳩毛都冇少到
就算班學生唔撚係鬼呀
係行動GROUP領軍既都肯撚定係鬼

無限正評

心聲

唔好再捉鬼啦

網上捉鬼好多都係分化撚，一睇就知

部份？

多謝香港警察嘅留言真心on9

平時唔推po都推
唔好再分化啦 相信前線決定

睇數字就知冇人割蓆

冷氣軍師先係鬼

連登班小眾自high姐

咁多三毛

咁撚易暗殺 政要呀屌你

冷靜下頭腦先啦

講真
落場最實際
有時啲冷氣軍師都唔知係唔係手足

下下都叫人刺殺叫人做先？你呢？你會點做呀？有咩高見？

其實好多係Facebook啲少少上年紀嘅淺黃黎
睇住live一路留言捉鬼
連登捉鬼已經少左好多

岩，睇片睇直播都唔夠全面，咪亂捉鬼

仲有人捉小隊記認？
訓左幾耐

最緊要嘅係相信前線決定

冷氣軍師鍵盤捉鬼術 前線勇武wfc

返屋企摺埋啦 民意傻西

預言今晚連登又會平行世界，吹失敗風。

又一個冷氣軍師

捉鬼就係鬼

本民前講的絕對係我心聲

其實真係唔洗捉鬼，點都會混到入嚟捉人

至於破壞，咪當係手足做，但賴落popo 到囉

成日話唔升級，升級又要捉

你做呀屌你老母

大把 你去睇下蘋果live立場live就知

分成幾條戰線

和理非抗爭:
血債票償
經濟制裁中資藍屍鋪
派革命文宣,唱國歌
有人比人打就反擊打撚到佢殘廢

勇武抗爭/革命:
分成2批人
一批人負責做玉碎派, 血債物償搞裝修, 裝修就以原本有既敵人(中資同福建幫)為主, 呢班敵人死撚晒先好樹立新敵人

一批人負責做勇武派, 血債血償搞刺殺政要

金水你好我有個朋友

fc下先，本民前fb無呢篇文既？

前線本來就唔想出名 睇張相話佢係鬼唔係反而幫左個運動？ 下下都認自己人做 立刻鼓勵更多popo扮人

又唔係現場捉鬼 究竟有乜損失？ 梗係阿豬阿狗先話左係對家做啦

大家都戴口罩，點分？

係全部

話多謝黑警嗰班好多都係串鳩啲藍絲
唔想哂精神同班仆街拗啫

冷氣軍師冇成本。精人出口，笨人出手。害死前綫 D 學生仔。

如果你click左入黎睇reply
呢條5毛之前block過
唔使同佢認真

講真前線宜家都唔會睇連登
班冷氣軍師作用只係帶風向

唔好將塲運動變成法國大革命咁恐怖。

咁你地就慢慢爭取舊屎返黎

捉鬼行為係代表班冷氣軍師唔接受前線既武力，然後用最簡單既方法轉移，可以話係「另類割𥱊」，但另一面睇，淺黃們未大規模割係因為有部分人係真心相信有鬼

我睇法係個班冷氣反正唔會出黎就由佢地係facebook圍爐，但我地依班會出去既中後排絕對不能亂捉鬼

101

推
現場嘅手足得鬼閒捉鬼咩

Push 冷氣軍師收皮

鬼一定捉唔哂 如果捉錯鬼手足會好傷心
所以唔好亂咁捉

金水、D100
嗰啲廢老、黃絲豬既集中page日撚日捉鬼

琴晚睇左 真係好嚴重
大家醒啦好嗎

係
寧願俾啲鬼插贓嫁禍入去踎十年都唔好令手足傷心

不嬲所有連登冷氣軍師冇去過前線
以為自己好勁搵到鬼

push push

完全同意
有啲嘢大家心照就得
係咪fake架篇嘢

Pish

認同幫推
冷氣軍師睇直播捉鬼真係好嘔心

佢地個tg channel有

我都覺得好鬼 梗係做乜都係popo 做啦 前線唔係要人比返個功勞佢 佢地點會介意話佢係鬼？ 分化敵人佢仲開心d

唔係現場捉鬼阻膠住哂 佢地唔應該覺得有所謂

popo扮冷氣軍師搞分化啫

收皮啦屌你老母割你老母

本民前，一直係最前。
可惜常被當鬼，被拉後腿，被追擊。
唔係坐監就要出走，一係隱藏，
但仍然默默地推動香港民主巨輪，
尊敬。

「喺一啲火魔法、裝修、教訓藍絲嘅片／相下面，不難發現大量「多謝黑警臥底」之流嘅留言」

呢個風氣真係要改變吓

連登大撚把軍師都係啦
掟彈唔準又話鬼 放車走又話鬼
屌你講撚左幾多次唔好再互相猜測
鬼一早就有 捉幾多次都會有
每講一次邊個係鬼就打擊左前線士氣

下下第一時間推比狗
唔去真正檢討同改善
AI模式既失效之處

推，等多的人睇到

其實我懷疑呢啲說話係比啲睇咩就信既人睇
等多啲人真係覺得黑警扮臥底做既

捉鬼風氣必須壓止。

捉鬼係將一部分壓力轉化去黑警到
1 唔係所有人都接受到太多嘅暴力
2不停話係差老扮，可以令到警察內部分化，令佢地懷疑扮示威者係咪真係有用

Tui

起你底 全部係扮和理非割勇武，而家又嫌和理非割蓆？ 三毛block得

一早講左，係啲白痴仔懶醒

同意，幫手推

P牌照推

除左今晚
邊個搞南亞邊個就係鬼

分化撚一早block左

你都on撚9
一陣啲人見到有人做個啲行為就話佢係臥底

有陣時見到前線做出無理既舉動係好難唔覺得係鬼

例如無端端車個垃圾桶去路人嗰度, 明明連口角都無
又無故鬧人, 但眼見係手足又無屌翻佢轉頭

更加有D無乜準則既裝修, 睇完都R頭. 不過呢D比較敏感既就唔算啦.

你咪鬼囉垃圾偽激進五毛

偽激進五毛
block得

時事台傻鳩比人屌

偽激進五毛黎
唔洗理

咁你係咩? 偽和理非?

其實我覺得佢地係敏感左
網上留言多謝警察多數唔係捉鬼
只係推個責任比黑警
反正對家擺明有臥底, 用黎推卸責任一流

不過前線見到呢類留言當然係唔舒服

講完十鳩幾萬次唔好捉鬼
都總會有班人捉鬼

唔撚係想串撚柒你地
唔撚係我係連登多次提醒泛民唔撚好同激進示威者割席
你班撚樣晨撚早比人割撚左GAME OVER啦仆街
仲可以係撚度牙擦擦咩?柒頭

前線手足一定要組小隊行動，唔好落單，唔好輕易相信陌生人，見到有手足比狗咬如果情況許可一定要救人。唔落場嘅，多啲share警察濫用暴力嘅畫面，Facebook／twitter／reddit／Instagram都係你可以發揮功用嘅地方，希望大家唔好再執著喺冇意義嘅捉鬼上面。

完全認同，惡鬼永遠捉唔完。

講咗幾多次和勇不分，你宜家就想推人出嚟死先。問心啦 大家都知幾多Freerider，勇武有幾多個？殺哂又換一批出嚟有咩用？
香港暫時我睇唔到武裝革命可行性 一日有返工橪 平行時空橪都冇可能

只捉前線鬼

照你個單核頭腦分析

咁裝修用錢就可以修理返啦
又有咩撚野用呀

連農牆第日就比人撕走啦,
又有咩撚野用呀

知唔撚知咩撚野叫蝴蝶效應呀
正正係因為每個行動都會產生蝴蝶效應
而家先會咁撚多國家示威者叫BE WATER
你以為刺殺政要冇撚用
你刺撚殺晒共產黨5年後都比14億人照板煮碗溶撚埋啦柒頭

香港人都係未敢去做 睇下人地智利5日就搞掂

喂，嗱嗱聲殺啦，plan好哂殺幾多個未？

我本人唔係唔支持武裝革命，係講緊可行性好低，屌 有幾橪多個勇武呀？見到狗唔跑都偷笑啦，啱啱先學識打下交 宜家叫人殺人，邊個同你做呀？記住呢到係香港，全世界最橪忍得既民族開槍打學生都未暴動啦，殺人唔知要等幾耐

推，連登最多鍵盤戰士
睇住電視叫人走走走…

Pusg

其實站係前線都好難知道 對方係咪鬼

有時真係靠直覺

講真，分小隊有記認呢，鬼就會跟蹤
所以要自己取捨，可以用一啲唔明顯嘅記認

推 不過本民前汁7左啦

最無資格講既就係本民前，

由當初抹黑起家，去到今次運動開頭都抹黑泛民係鬼

而家評論人捉鬼

冷氣軍師屌柒本民前未

唔係勇武行太前，而係和理非同冷氣行得太慢

Dllm冷氣軍師